Zorg dat je er bent, mijn ziel," zei de wraak, die na haar, want ze was in de straat, 'vóór de tumbrils aankomen!"
Madame Defarge enigszins golvend haar hand, impliceren dat zij gehoord en kunnen beroepen om tijdig, en gingen dus door het slijk, en om de hoek van de gevangenis muur.
De wraak en de Juryman, op zoek naar haar als ze liep weg, waren zeer dankbaar voor haar mooie figuur en haar uitstekende morele vermogens.
Er waren veel vrouwen in die tijd, aan wie de tijd van een dromerig bederven; maar er was niet één onder hen meer te gevreesde dan dit meedogenloze vrouw, nu haar weg langs de straten.
Een sterke en onverschrokken karakter van sluwe sense en gereedheid van grote vastberadenheid, dat soort schoonheid die niet alleen lijkt te geven aan haar bezitter vastheid en animositeit, maar stakingsrecht in anderen een instinctieve erkenning van deze kwaliteiten; het onrustige tijd zou hebben haar slaakte, onder alle omstandigheden.
